# 译者序
我第一次接触到Minetest这款游戏是我从Windows转Linux的时候。有一次Linux上装Minecraft，由于我的电脑是OpenJDK的，缺少跑Minecraft的必要组件，于是我自己上网百度找方法。结果一搞，就是一个礼拜，但还是跑不了Minecraft。于是我便打消了在Linux上玩Minecraft的念头。<br/>
因为在Linux上搞Minecraft实在是过于蛋疼，因此我就想到了替代方案——Minetest。我从apt下载了Minetest以后，便开始玩了起来。发现玩Minetest不带模组不好玩，于是我就自己从社区下载了许多模组，结果，我找不到存放模组的文件夹，就放弃了。
时隔几个月后，因为我在网上看到过一篇文章，提到了Minetest。于是我就再一次下载了Minetest的源代码，自己编译好以后，发现5.X版本有内置模组下载。于此同时，我自己找到了安装模组的方法，于是我就正式入坑Minetest了。
事实上 Minetest 官网给自己的定位是非常适合并且有潜力的："A free, open source voxel game engine and game. Fully extendable. You are in control." （一个开源的游戏引擎兼游戏。扩展性强。你可以控制这一切），可惜的是，它的用户却照搬Minecraft里的玩法。<br/>
其实在Minetest的世界里，你不仅可以搞建设，还可以在这游戏中解谜，甚至在Minetest里玩英雄联盟，CS，绝地求生，彩虹六号（穷人的拆迁梦qwq，要是有就好了）。如果我没说错的话，我们应该把Minetest弄得像素风的Steam而不是一味照抄Minecraft。<br/>
我接触过Minecraft的国服（网易代理的），当然也接触过国际服。我玩的时候，注意到几个特点：
1. 有的地图或者插件要钻石（钻石是要自己充钱的），当然有的地图或者插件可以用绿宝石购买（可以通过活动或者签到获得绿宝石）。<br/>
2. 你只能用网易或者微软提供的多人游戏服务器，并且还是付费的。<br/>
3. 你需要一个网易账号（当然你用小米手机的话直接用小米账号登录就行，前提是你的Minecraft是从小米游戏中心下载的），或者是微软账号（国际服）。<br/>

Minetest相比于Minecraft国服/国际服，它有以下几点好处：<br/>
1. 你可以自行搭建一个Minetest服务器，然后挂着云平台上（没错，我的Minetest服务器就是挂在阿里云的服务器上）。<br/>
2. 你可以自己开发或者使用各种Mod和游戏。而且社区里面的模组都是免费下载的，甚至可以对模组进行二次开发，前提是你必须公开源代码。<br/>

Minetest虽然是一款好游戏，但可惜的是，在国内的知名度远不如Minecraft。论坛里虽然有中文社区，但可惜的是，中文的内容也不是太多。<br/>
至于翻译Minetest Modding Book的原因，我只要提出这几点就可以了：<br/>
1. 翻译成中文版后，可以诞生更多的国人开发者，为Minetest的生态添砖加瓦。<br/>
2. 顺便提升一下自己的英语水平，为以后的英语学习打下基础。<br/>

在翻译的过程中，我遇到了一些问题：<br/>
1. 由于译者是学生，水平可能不如一些全职开发者（欢迎指正）。<br/>
2. 时间原因，在为Minetest社区做贡献的同时，还要考虑到译者本人的学业。因此如果遇上考试周，或者各种社团以及学生会的工作，那么就会出现咕咕咕的情况（如果你想和我一起翻译这本书的话，我本人当然欢迎，但是请先联系我，当翻译完成度达到100%的时候，你的名字会出现翻译者名单上）。<br/>

在这篇序文的最后，我希望有更多的国人能够了解Minetest，也希望Minetest社区能够发展得更好！<br/>

<p align="right">Chrithon</p>
<p align="right">2020年4月 写于上海</p>

# 相关链接

[“为什么 Minetest 无法取代 Minecraft？”在知乎上的回答](https://www.zhihu.com/question/57486476)